西灣河中槍學生 籲11.24踴躍投票

2019年11月23日
活下去才能看得見民主！西灣河中槍學生籲11.24踴躍投票： 每一票都係好關鍵

反修例風波持續逾5個月，受傷的抗爭者不計其數，有人疑被警方以橡膠子彈射爆眼，也有人因為警暴而骨折，21歲學生周柏均更在本月11日「全民三罷」當日在西灣河被警方槍擊受傷，他出院後今午首度會見傳媒，憶述當日中槍一刻曾以為就此結束短暫一生，但迅速提醒自己：「我要活落去，我先可以見到香港有民主嘅一日。」逃出鬼門關，暫時未能上前線，他惟有轉在文宣方面支援「手足」，而在激烈抗爭行動外，他指區選也極為重要，是一個和平爭取民主的方式，他即使負傷，明天也會投票，也呼籲市民履行公民責任，「因為多你一票真係好多，每一票都係好關鍵」。

記者 陳嘉裕

11.11「全民三罷」當日在西灣河被交通警槍傷的周柏均是慈幼舊生，今午在其中學師兄、立法會議員陳志全，及身兼其代表律師的前議員鄭家富陪同下接受傳媒訪問，仍在康復中的他需要依賴枴杖步行，喉嚨亦因為當日緊急插喉而受傷，聲音虛弱又沙啞，訪問過程中他不時用右手按住腰間位置，止住傷口的痛楚。他透露，身上一共有5個傷口，其中一個是槍擊所致，被子彈傷及的右邊腎臟已經切除，肝亦有受傷；目前只可短時間步行，「行一步路都係要痛一步」，腰間的傷口不時劇痛，但他的康復進度比想像中理想，他感謝市民的支持和鼓勵，令他可以渡過難關。

周同學說中彈的感覺如同被一種衝力撞低，「無感覺嘅，唔會feel（感覺）到有劇痛，入到醫院做完手術先至會有個痛楚」，又透露中彈一刻自己完全清醒，能聽見周圍的情況，惟身體乏力難以郁動，他曾經想過自己會否因此喪命，但立即提醒自己：「我要活落去，我先可以見到香港有民主嘅一日」，周以頑強意志力奇蹟地完成手術，走過鬼門關。

受傷的身體可以在醫護照顧下慢慢康復，但槍擊案的陰霾卻是周同學不能磨滅的回憶，他坦言住院頭五晚都未能安眠，除了傷口的痛楚，亦因為一合上眼就會想起槍擊一刻，「喺深夜凌晨2點、4點、5點，我就會醒一醒，諗起關家榮﹙開槍交通警﹚拎把槍指住我個人去開槍，我嗰下係好驚」。提及會否想過警方會以實彈對付抗爭者？他怒斥「荒謬」，指當時情況沒有人在馬路，且未有對警員構成威脅，但若然再選擇一次，他相信自己仍然會有同一舉動，並指「雖然人可以畀子彈打死，但信念係打不死嘅」。

提到以生命換取民主是否值得？周同學坦言，年輕一輩將自己的命運押於香港的民主，「我會形容（我哋）係被選中嘅一代，2014年（雨傘運動）、2016年（旺角魚蛋革命）、2019年（反修例）一個咁密集嘅抗爭運動，去到而家連續5個月，我哋呢代嘅年青人，係押上咗前途同性命，去爭取我哋嘅民主自由」，但他認為以生命換民主並不值得，「民主同自由，根本上係basic（基本）嘅嘢嚟，香港政府一直都無畀我哋，《基本法》都寫咗，我哋有普選嘅權利，所以我哋唔應該用性命去換取（民主），係政府必然要畀我哋嘅一個權利」。

在病榻上的日子，周同學仍然關心街上的情況，手術後他最想知道其他抗爭者有否被捕，以及中大抗爭者的情況，「想知道佢哋可唔可以好似我咁大步檻過，無大嘅傷勢，唔想警方再不斷濫暴」。他指，香港過去5個月經歷了多次激烈抗爭，明天的11.24區議會選舉將是一個和平爭取民主的方式，多次呼籲香港市民要踴躍投票：「所以我希望，11月24日，香港人可以用和平嘅方式去爭取，去令香港民主，珍惜呢一票，希望大家聽日可以行出去投票。」

雖然周同學已經出院，但仍有機會面對警方的檢控，其代表律師鄭家富指，目前周同學仍在保釋候查中，實際罪名有待警方確認，又透露保釋紙未有寫上罪名，對此他感到詫異，形容自己做律師多年情況罕見。他指，若周同學身體情況許可將會錄取進一步的口供，稱已有一隊資深的刑事大律師團隊準備為周同學辯護。

手足

麻煩連登以外幫手文宣，
以下正皮、加推、幫手做，時間無多

出街全部對家街站，死得啦，麻煩認真幫推呢個整合左既行動PO啦，再唔做的野輸死喇：

【行動post】《緊急》全民選舉文宣+鍵盤戰

原PO
選舉文宣！文宣！文宣呀！唔夠對家多呀！的牆無曬喇！

大家記住要投票

【好多人唔知】【請幫手廣傳】記住，聽日區議會係一人有三票！

投票注意
所有人同我著紅橙黃綠青藍紫白衫
如果有人問你投比咩人/黨派，一定一定要答「建制派」，仲要加多句「反對暴力，希望香港回復和平」
乜口號都唔好叫，買包花生番屋企坐定定

中槍都投，唔投個d

鄭家富

投票唔係要泛民贏，而係保皇黨一定要輸

好人一生平安